https://web.archive.org/web/20011121010644/http://www.hojo-tsukasa.com/cgi-bin/bbs/bbs.cgi?function=log&logno=166

### [3320] 無言のパンダ	2001.09.30 SUN 23:19:56　
	
おっさん様（３３００）
昨日は、レスありがとうございます。
おっさん様の彼は、おっさん様の気持ちを確信しきれてないのかもしれませんね。それで不安になって、喧嘩をしかけてしまうのかも・・・なんて、知ったようなことを言ってすみません。
そう言う私は、恋愛経験などほとんどないんですが、自分にもう少し勇気があったら、もっと自分に正直になっていたらと、後悔していることがあって、今でも時々妄想にかられることがあるくらいなんです（アブナイ！？）。
「これが運命だったんだ」っていう言葉でしか、自分を納得させられないまま、長い時間を生きてきてしまったって感じですが、
やはり、一度の人生、「後悔」はなるべく少ないほうがいいです。おっさん様、恋愛には悩みや迷いはつき物ですが、後悔だけはせずにすむよう私も影ながら応援してます。がんばって！

しゃぼん様（３３０５）
「王様の＠ラン＠」見たかったです～！
でも私の住んでるところでは、やってないの（よほどのへき地？！）ただＡＨがＣＨの続編として扱われる事に対しては、やはりＣＨは有名でＡＨはまだ無名だから、親の七光り的な扱いで、そんなふうに紹介されざるを得ないのかもと思います。（私的に）
でも、もしかしたら立場が逆転する日が、そのうち来るかも？！
そうなったら先生も結構複雑かもしれませんね・・・！

### [3319] sweeper（参上！　むむう。）	2001.09.30 SUN 23:13:07　
	
こんばんは。カレンダー楽しみです。

＞玉井真矢様。[３３１３]
「Parrot」CD－ROM版のキャスト。今思うと豪華なメンバーですね。私はCD－ROM版を持っていませんが、デーモン小暮が出ていたのにはびっくりしました。
話は変わって中尾聖隆さんですが、「バイキンマン」の他にも「ハッチポッチステーション」の「エチケットじいさん」、「ドラゴンボールZ」の「フリーザ」をやっていましたよね。
それから、「にこにこぷん」の「じゃじゃ丸」か「ぽろり」をやっていた気がします。(うーん。マニアック・・・。もし間違っていたらすいません。)

＞さえむら様。[３３１１]
私もハンドルネームはさえむら様と大体同じような理由です。
ＣＨ＝りょうと香。りょうと香＝スイーパーということでそれを英語読みにしてsweeperにしました。

つい最近部屋の押入れをごそごそやっていたら、声優さんのサインが入った色紙を見つけました。某専門学校の声優コースの１日体験学習の時の記念にもらったものですがわかるかぎりで、金丸淳一さんと岡本麻弥さん、島本須美さんのサインが入っていました。
関係ない話で失礼しました。

[冴羽アパート。]
余談ですが、私はアニメよりも原作の方のアパートが好きです。何となく「アパート」という感じがするので。
あと、さえむら様[３３１１]の冴羽アパートが出てこない理由。もしかしたらそうかもしれませんね。部屋に帰るたびに香との思い出を思い出してしまって自分を責めてしまいそうですよね。
「香を守れなかった」それがどんなケースであってもりょうは自分を許せないのではと思います。

[ＡＨ]
最初の頃は、香を亡くしたりょうの表情が辛くて辛くてなかなか次のページを開くことが出来ませんでした。時々出てくる回想シーンの二人が幸せそうだったからというのもありましたが。
「香は香。香は１人。」このセリフを読んだ時りょうにとって香はいつまでも「たった１人の最愛の人」なんだなと思わずに入られませんでした。時折見せたりょうの表情や目も悲しそうで・・・。切なかったです。
時々思います。りょうと香が出会ったことも、香が死ぬのも運命だったのかなと。そして、りょうとグラスハート、香の心臓は再会する運命だったのかなとも。(すいません。ここは軽く読み流してください。)

最後に。「りょうちゃん大カンゲキー！」

長々失礼しました。
それでは。

### [3318] ＣＲＡＺＹ ＣＡＴ	2001.09.30 SUN 23:07:43　
	
こんばんわ。帰ってきた、ＣＲＡＺＹ ＣＡＴです。初めての方々、どうぞよろしく。

＞チョコ様【３３１４】
　中学受験のこと思い出しちゃいました。確かに、学校の成績気にしてなかった。模試とか塾とかに忙しくて。あのころは、勉強が楽しかったなぁ～、などとたった３年前のことを遠い目をして思い出します。ちなみにぼくの初恋この頃だった。違う学校になって打ち明けられないまま終わりました。(ヘンな方向いっちまった)とにかく、学生は大変だぁ。

＞カレンダー
　皆様同様、明日すぐに買おうと思っています。多分、卓上のほうかなぁ～。カレンダーの絵のデザインが気になります。早く知りたい。

＞ちゃこ様
　前から思ってますが、文章がすごい！深い。そして何よりうまいですね。もちろん他の方々もぼくなんかより全然うまいのですが･･･。共感できるところが多いから余計にそう感じるのかも･･･。いつかちゃこ様のような素敵な文章が書けるようになりたい。きっと人としても素敵な方なのでしょう。

というわけで、ＣＲＡＺＹ ＣＡＴでした。

### [3317] 葵（明日はカレンダー♪）	2001.09.30 SUN 22:54:19　
	
　明日はカレンダー発売日。リョウとＧＨの間についてイマイチ心にわだかまりを残してはいるものの、それとコレとは話は別っ☆リョウちゃん、香ちゃん、待っててね♪きっと混雑するだろうな…でも、負けないわっ！

　＞［３３０３］ｓｗｅｅｐｅｒさま
　ご賛同ありがとうございます。リョウには強い男でいて欲しいですよね。いつまでも理想だなぁ…。

### [3316] おっさん(岐阜県：ま～しらん）	2001.09.30 SUN 22:40:36　
	
毎度、この間ちっと怒ってたっていってましたが、逆切れされてま～しらんって感じのおっさんです。皆様いつものご挨拶、せ～のおっは～！！
ｌｕｎａ様（３３１５）初めまして、このＢＢＳでもここに書いてる人でも喪中って人いましたよ。誰か忘れましたが（すんません）私も一応父親を亡くしてるんで。色々といますんで・・・ここにくる人は。
今日の所はもう引っ込みます。明日は絶対カレンダーは申し込みタいっすね。今日の逆切れ店長で疲れたんで・・・。ハ～・・・。

### [3315] ｌｕｎａ	2001.09.30 SUN 18:58:25　
	
みなさん　はじめまして、ｌｕｎａです
テレビでＣＨを見てすごいファンになったけど
銃による凶悪な犯罪が多発するようになり、ＣＨから離れました
がっ最近なにげに文庫本を見つけて懐かしく思い
ＣＨを読み返して、ファン復活しました
まだ、読んだ事がないけど、ＣＨの続編？のエンジェルハート
のコミックスがでるっていうので、
楽しみだあって思っていたけど
あらすじを見て　すごいショックを受けました
香さんが、交通事故にあって亡くなっていたなんて
香さんの心臓がＧＨの中で生きている・・・
ＣＨの最終回　すごい素敵にハッピーエンドやったのに
ｓｅｅ　ｙｏｕ　ａｇａｉｎが
こんなふうに始まるなんて・・・
哀し過ぎるよ
でっ混乱したあたしは、大胆にも北条先生へこの気持ちを
昨日、メールしてしまいました
とにかく、ＡＨを読んだ事がないので
１０月９日にでるＡＨのコミックスを読んで
自分の気持ちを確認したいです
今、喪中のあたしですが、
みなさん、これからもよろしくお願いします



### [3314] チョコ	2001.09.30 SUN 17:56:43　
	
風邪をぶりかえしたバカな受験生です。

「３３０６道化師」様
はじめまして道化師様。わりと年は近いと思いますチョコです。成績表私も一昨日もらってきました。６年間中高一貫の学校に通ってるのですが、過去最低の結果でした・・・親にも呆れられてしまうほどの・・・。でもはっきり言って受験生になると、推薦狙いの人以外は学校の成績はもうどうでもいいって感じです。模試や塾なんかの成績の方が気になっちゃって・・・過去最低の結果でも全く悩んでないです。実際そういう人って多いですし・・ってこれは言い訳カナ～・・・留年さえ気をつけてれば大丈夫なもんですよ～。

「３３１１さえむら」様
はじめまして。同じく香の死を完全にふっきれていないチョコです。香が町でGHに出会い、リョウと二人で支えていく・・・という設定すごく共感しました。どうしても香が死ななくてもよかったんじゃないかと考えてしまうんですよね。
あとプラ＠ニック＠ックス私も見ました。私は再会のシーンでAHとダブりはしませんでしたが（とゆーかそこまで深く見てなかった？）曲が小室さんの作曲ですごく小室さんぽかったので印象的でした。

病人はおとなしく寝てろ！ともう一人の私がいうので、
ではまた。

### [3313] 玉井真矢	2001.09.30 SUN 16:34:53　
	
>[３３０９]キャサリン様
「Ｐａｒｒｏｔ」のＣＤ－ＲＯＭ版は雑誌の付録だったこともあり今手に入れるのは難しいです(｡>｡<｡)
古本屋の雑誌コーナーを毎日チェックしていればもしかしたら・・・

「Ｐａｒｒｏｔ」のＣＤ-ＲＯＭ版を聴いたことない方が結構いるみたいなのでキャストを書き込んでおきます。
涙：高山みなみさん(コ＠ンでおなじみ)、パロット：中尾隆聖さん（バイ＠ンマンでおなじみ）他にも神谷明さん、デーモン小暮さん、榊原良子さん、小山茉美さん、内田直哉さんなども声を吹き込んでいました。

>[3309]キャサリン様  
《Parrot》的CD-ROM版是杂志的附录，现在很难买到(。>。<。)
如果每天都查看旧书店的杂志区的话……

因为好像有很多人没听过《Parrot》的CD-ROM版，所以我把演员名单写下来。
泪:高山南(大家都很熟悉)、中尾隆圣(大家都很熟悉)，此外，神谷明、恶魔小暮、榊原良子、小山茉美、内田直哉等人也为本片配音。


### [3312] もっぴー	2001.09.30 SUN 16:34:46　
	
皆様、お返事ありがとうございます。
自分が書き込み休むことをいちいち、伝える必要もないかな？と、悩んだけど、やっぱり、いままで、私の書き込みを読んでわざわざ、レスくれた方にお礼を言っておきたかったので、書きました。
皆さん。お優しくて感動です。（；；）掲示板はこれからもチェックします！

### [3311] さえむら	2001.09.30 SUN 16:18:13　
	
初めての方、よろしくお願いします。さえむらです。
（最近若い方が多いですね。）
今回は頑張って、Ａ・Ｈについて書き込みます。

### [Ａ・Ｈ]
一昨日のドラマ「プラ＠ニッ＠セッ＠ス」の、ラスト近くのシーン。
主人公のカナが父親の背中に後ろから抱き着いていて、それを通りかかった母親がそっと見つめる、という場面があって。
父親＝リョウ、母親＝香、カナ＝グラスハートに見えてしまって。
香ちゃんが死ななくても、グラスハートを救う事は出来たんじゃないのか、と考えてしまった。
たとえば、自殺するのに相応しい場所を探して、新宿をふらついているグラスハートを、香ちゃんが拾ってくるとか。そうして、グラスハートをリョウと香ちゃんの二人で癒していくことは出来なかったのか、と..。
まだ私は、香ちゃんの死から、完全には立ち直っていないらしい...（苦笑）

[Ａ・Ｈで、冴羽アパートが出て来ない理由について　]
おそらくリョウはアパートに帰っていない、もしくは帰ってもすぐ出かけてしまい、アパートで生活していないんじゃないでしょうか。
香ちゃんを失った直後は、部屋で飲んだくれていて。
今はその感情を思い出したくないから、アパートに居たくない。
そんな風に思っているのかも。
一緒に暮らしたアパートは、思い出があちこちに染み付いていそうだし。
その想いさえ、リョウを責め苛んでしまうのかも。
「香を守れなかった」と。
今後アパートが出てくるようになるには、リョウとグラスハートが緊迫した状況ではなくなってから、じゃないのかな。穏やかな生活の象徴として、アパートが描かれるのかも。（と言いつつ、次号出たりして）

[レス]
＞Sweeper様[3299]
はい、そうです。
冴羽の「さえ」と槙村の「まき」から。この二人のパートナー（槙村兄貴も含めて。基本的には香ちゃんだけど）こそ、Ｃ・Ｈだと思うから。
はは。単純だわ。

＞もっぴー様[3925]
私も、今後の展開が怖いです。しばらくは、静観するつもりですが。
Ａ・Ｈに関する、愚痴でもなんでも、いつでも、書き込んで下さいね。

それでは。
さえむらでした。

### [3310] sweeper（今回はレス。）	2001.09.30 SUN 14:07:18　
	
こんにちは。今回はレスです。

＞chikka様。[３３０２]
レス、ありがとうございます。
はい、そうです。「CRUISE　RECORD１９９５－２０００」です。レンタルした時歌詞カードがなかったので、今度買おうと思っています。
globeのファンなんですか！アルバム全部持っているなんてすごいですね。私はTRFファンですが、アルバム今だ全部そろいません・・・。でも、ファンクラブには入ってます。１度だけですが、ツアーで小室さん見ましたよ。自分のいたところから遠くてすごく小さかったですが。
さて、榎本加奈子が主演していたドラマですが、「P.A.(プライベート･アクトレス)」だと思います。確か、赤石路代の同名マンガが原作です。あと、豊川悦司が主演していたドラマは「青い鳥」です。
それから、「ブラックジャック」私も好きですよ。お台場アクアシティ内でしたよね。行ったことあります。私は、クリアファイルとポストカードを買いました。話は変わりますが、原作を読んでいるとあらためて「命」について考えさせられます。セリフの１つ１つに重みがありますよね。私の好きな話は「弁があった！」と「９９．９％の水」、「恐怖菌」と「二人三脚」、「しめくくり」他にもありますがこの話が好きです。あと、ヒゲオヤジやアセチレンランプ、ロック･ホームとか手塚治虫作品のスターキャラがくり返し出てくるのもいいですね。
ちょっと脱線していたらすいません。

＞道化師(ピエロ)様。[３３０６]
はじめまして。sweeperです。
レス、ありがとうございます。
いえいえ、大丈夫ですよ。ミックの「ダーク･アイ」発言を読んでいたらこうだったのかなと思ったので。もし、道化師(ピエロ)様のカキコがなかったらカキコに感情の歯止めがきかなくなっていたと思うので。ありがとうございます。まだまだ私の方が浅はかで。皆さんのカキコを読んでいるといつも驚くことばかりですから。
それから、レスして下さるときはハンドルネームだけで大丈夫ですよ。

＞キャサリン様。[３３０９]
お久しぶりです。レス、ありがとうございます。
私も、りょうの隣は香だと思います。冴子さんは別ですが、りょうのそばにいるのが長かったのは香なのですから。それに誰よりもりょうとすごした時間が長かったですよね。
でも、りょうもですがグラスハートも幸せになって欲しいというのは今の私の気持ちです。
それから、グラスハートですがりょうのことを少しでもいいから信用した。そうであって欲しいです。

それでは失礼します。
長々と失礼しました。

### [3309] キャサリン	2001.09.30 SUN 11:08:34　
	
お久しぶりです～
少し見ないうちに新メンバーも増えて活気溢れてますね♪
新しい方々、現中１のキャサリンと申します。よろしくです

＞玉井真矢さん[3291]
「Ｐａｒｒｏｔ」見てみたいです～
今でも手にはいりますかね？
うわ～メッチャ欲しいです

＞sweeperさん[3303]
私もこの頃GHに馴染みが出てきました
私と歳は３歳しか変わらないのに生き方は物凄く違う
今週のAHでりょうの手を取ったって事は少しはりょうを信用したって事ですかね？そうなら嬉しいです。GHにもやっぱり幸せになってもらいたいですから。
でもりょうには香さんしかいないと思うんです。
だからりょうとGHはやっぱ親子の関係であって欲しいな

＞道化師（ピエロ）さん[3306]
はじめまして
私が言うのもなんですが、カレンダーはコミックバンチの公式HPで明日から受付が始まるそうですよ♪

### [3308] UMI(明日が待ちどうしい！)	2001.09.30 SUN 10:53:09　
	
おはようございます
UMIです。
C・Hのカレンダーどんな絵があると思います？
一つはわかってるんですけどね～
はぁ～明日が楽しみです。
でも、なかなかアクセスできないような気がします。
けっこう頼む人が多そうですから。
私は、机に置くカレンダーにします。
かべ用よりも絵が多く選べますからね。
明日は早起きだな・・・・

### [3307] UMI(	2001.09.30 SUN 10:52:16　
	
おはようございます
UMIです。
C・Hのカレンダーどんな絵があると思います？
一つはわかってるんですけどね～
はぁ～明日が楽しみです。
でも、なかなかアクセスできないような気がします。
けっこう頼む人が多そうですから。
私は、机に置くカレンダーにします。
かべ用よりも絵が多く選べますからね。
明日は早起きだな・・・・

### [3306] 道化師（ピエロ）	2001.09.30 SUN 06:01:55　
	
ども、欠点をとりすぎて進級が危いピエロです。

sweeper（GOOD　NIGHT！）さん＞
「ビジネス」として自分の手で何人もの人たちを傷つけ、ときには殺めたのではないかと思うんです。そのたびに自責の念にさいなまれていたのかなと思います。
↑についてなんですが、戦争などで身を守る為に人を殺す様なことがあっても、「ビジネス」として殺したとしてもそれは、俗に言う悪役のような人物だったと思います。だから、自責の念というものはそれほどなかったと思います。ただ、「自分は何度も手を汚してきた裏の人間だ。」という、自覚はあったと思います。
これは、オレの意見であって決してsweeper（GOOD　NIGHT！）さんを批判しているわけではありませんので、そこんところをわかってください。すいませんでした。

ＣＲＡＺＹ ＣＡＴさん＞
色んな意味でうらやましすぎる・・・・・・・・・・。

しゃぼんさん＞
カレンダーも聴コミ欲しいです。ってか、カレンダーって何所に行くと手にはいるんでしょうか・・・・・？

ちゃこさん＞
ちゃこさんのカキコを見ていると、めちゃくちゃ早くＡＨ一巻
が読みたくなってきました。楽しみだっ！


### [3305] しゃぼん	2001.09.30 SUN 03:48:29　
	
もう昨日になったけど「王様のブ＠ンチ」ってテレビで
「大人をターゲットにしたマンガ」という特集で、ＡＨはＣＨの『続編』として紹介されてました。私は「そうか？」「そうなるのかぁ？」と思っちゃいましたが。
こんだけキャラかぶってたらそう扱われるか。。ふう。
そのナレーションが田中秀幸氏（槇村兄ぃ役）だったので兄ぃファンの私はうれしいやらかなしいやらでした。
明日カレンダー発売ね。それより聴コミＣＤほしい～。


### [3304] ちゃこ	2001.09.30 SUN 01:11:49　
	
こんばんは。寝てたけど、寒くて目が覚めてしまいました。
布団が一枚も掛かってなかったら、寒いのは当たり前ですね(^^;;)

前置きはともかく。「ＡＨのこと」
前にも書いたけど、今週は真っ二つに意見が分かれる週だろうと思ってました。
その結果、もっぴー様みたいに考える方もいるんだろうな。とも。（＞3295）
あと完全にＡＨに「見切り」をつける方もいるんだろうな。とも。
寂しくなっちゃうけど、しょうがないですよね・・・
もっぴー様、私も他の方々と同じです。また、お話しできる日、待ってます。
いつか、戻ってきて下さいね。

最近ちょっと思ったのが、ＡＨって仮にリョウ＆香が出て無くても、
切ない作品だなって。（作品への入れ込み方は、違ってたと思うけど）
なんて言うか、100％「善玉」か100％「悪玉」になれたら楽なのに
そうはなれない人の心を描いている気がして。
（「激しい気持ち」と「優しい気持ち」って書いた方が、分かり易いかな？）
登場人物が、白と黒に分けられない。皆、心の中に両方持ってる。迷ってる。
で、その人の「本当の気持ち」がどっちなのか分からなくて、
読んでいるこちらも迷ってしまう。
そして「真実は人の心の数だけあること」や「人が人を裁くことの難しさ」
を思い知らされてしまう。
同じ様なテーマが、ＣＨでは「海原の話」だったと思うんだけど、いわゆる
「ＣＨテイスト」が抜けると、こういう雰囲気の話になってしまうんですね。
例えていうなら、宮崎駿アニメの「ナ＠シカ」と「も＠＠け姫」みたいな
感じかな。あれも扱ってるテーマは同じなんだけど「も＠＠け姫」の方が、
何とも言えないヘビーな気分にさせられるんです、私。

どなたか書き込まれていましたが、週間連載って、やっぱりキツイです。
今は、ＡＨを読む上で、気持ちのベースが出来たから、読み続けられるけど
今後の内容次第では「この先、仮にＣＨを連載再開（？）したとしても
白けちゃって、読めない日がくるかもしれない」って不安な部分もあるから。
そう思ってる方、他にもいらっしゃるんじゃないかな・・・？
そういう意味では、かなり先生の作家生命握ってると思われるＡＨ。
今後の展開、期待してますよ、先生。

何か、乱文＆長文で、ゴメンナサイ。
レス書こうと思ってたんだけど、また明日以降、お邪魔します。

### [3303] sweeper（GOOD　NIGHT！）	2001.09.29 SAT 23:56:26　
	
Good　evening！！
ＡＨを読み返していたら、カクテル「マルガリータ」のエピソードを思い出しました。ＡＨのりょうみたいで・・・。

＞葵様。[３３０１]
そうですね。今のりょうはＣＨでの「スイーパー」というよりも、普通の「最愛の女を亡くした男」という感じがしますよね。だからこそ、りょうとグラスハートのこれからが気になります。

＞ちゃこ様。[３２８８]
いつもながら、カキコにうんうんとうなずいてしまいます。
ＣＨの２人があるからこそ、ぬぐいきれない所とか、腑に落ちない部分もありますよね。
それから、[３２０１]の「ブーケの話」ですが、「白薔薇」の花言葉を調べてみたのですが、「私はあなたにふさわしい。尊敬。」です。薔薇の花言葉は色や種類によって異なるみたいです。

[ＣＨとＡＨを読んでいて思ったこと]
「最愛の人が自分のそばにはもういない」りょうにとっては香ですけど、「香の死」を冷静に受け入れることができるまでりょうは時間がかかったと思うんです。うまく言葉にできないけれど２人の関係に「恋人」とかそういう定義とかないんですよね。
どなたかがカキコしてましたが、りょうに関わった人はみんなこの世にはいない。香、槙村兄。みんな何らかの形で亡くなってしまいましたよね。原因がりょうを狙う組織だったり、事故だったりそのたびにりょうは自分を責めてきた。そんな感じがしました。でも、そんなりょうを支えてきたのが香だったんですよね。
「A　LOVE　NO　ONE　CAN　CHANGE」じゃないけれど、りょうは香と出会う前に「ビジネス」として自分の手で何人もの人たちを傷つけ、ときには殺めたのではないかと思うんです。そのたびに自責の念にさいなまれていたのかなと思います。でも、香がいたから救われたんだなとつくづく思ってしまいます。
(たぶん１部だぶってます。失礼しました。）

[グラスハートのこと]
最近なじんできた今日この頃です。
りょうと再会して、どう変わるのかも気になります。
もしかしたら、りょうが香に救われたように香の心臓とりょうによって救われるのかなと思いました。

長々と駄文失礼しました。
それでは失礼しまーす。皆さん、おやすみなさい♪

### [3302] chikka(Eastern Shizuoka)	2001.09.29 SAT 23:01:04　
	
【３２９４】ｓｗｅｅｐｅｒ様
そのｇｌｏｂｅの２枚組ＣＤアルバムとは「ＣＲＵＩＳＥ ＲＥＣＯＲＤ １９９５－２０００」のことではないでしょうか？私は実はｇｌｏｂｅのファンでアルバムは全部持っています。「ＳＷＥＥＴ ＰＡＩＮ」と「ＷＡＮＤＥＲＩＮ’ ＤＥＳＴＩＮＹ」は私も好きです。「ＷＡＮＤＥＲＩＮ’ ＤＥＳＴＩＮＹ」は以前豊川悦司主演のドラマ（ＴＢＳ系でやっていましたが題名忘れました。）の主題歌でした。私は日本テレビ系で以前榎本加奈子主演のドラマ（これも題名忘れました。）の主題歌だった「Ｐｅｒｆｕｍｅ ｏｆ Ｌｏｖｅ」や小室ファミリーが総出で歌っていた「Ｙｏｕ ａｒｅ ｔｈｅ ｏｎｅ」もかなり二人の気持ちを歌っているような感じがします。（最近ｇｌｏｂｅ聞いてないな～）
「ブラックジャック」は手塚治虫作品の中では一番好きな作品の一つです。私はお台場で「ブラックジャック」の柄のネクタイを買って、時々学校へ付けて行っています。かなり受けがいいです。本木雅弘主演の「ブラックジャック」は私も見ました。（時々ＮＨＫ－ＢＳ１の「オリックス対大阪近鉄戦」を見ていましたが。ちなみに大阪近鉄の優勝は「ブラックジャック」を見ている最中に流れてきたテロップで知りました。）演出家は「堤幸彦」さんで、「池袋ウエストゲートパーク」も確か堤さんの演出だったと思います。（ちなみに最終話しか見ていません。）結構コミカルな話でしたが、今回は「命」の重さや一番大切なものについて考えさせられました。
ところで、福岡出身の北条先生と次原先生にとって、今週はかなりブルーな一週間だったと思います。というのは火曜日はスポニチで「ダイエー王監督」辞任のニュースが一面で出て（これは後に留任と言うことが決まりましたが）、水曜日は大阪近鉄バッファローズの優勝で福岡ダイエーホークスの３年連続優勝の夢が断たれ、そして同じ日に西武ライオンズの東尾修監督が辞任することになり、そして、昨日の長嶋監督の退任と本当にショッキングな出来事が多かったです。かなり、ダメージを受けたことでしょう。こんな事を書いている私はヤクルトスワローズファンです。でも、長嶋監督の退任ニュースはかなりショックでした。

（西武ライオンズはその昔は西鉄ライオンズと呼ばれていて、福岡を本拠地としていて北条先生が生まれた１９５９年には優勝を果たしました。おそらく、北条先生も少年時代は西鉄ライオンズにあこがれていたと思います。東尾修は１９６９年に西鉄ライオンズに入団しました。その翌年（私が生まれたのはこの年です。）に起こった「八百長（黒い霧）」事件でライオンズは大打撃を受けて１９７４年に太平洋クラブライオンズに、その２年後にはクラウンライターライオンズとなり、１９７９年に西武に売却され、埼玉の所沢に移転となりました。北条先生も次原先生も少年時代は弱くなったライオンズを見て、そして、エースとして孤軍奮闘する彼の背中を見て過ごしたと思います。）


### [3301] 葵（ちょっと不安…）	2001.09.29 SAT 21:52:50　
	
>ちゃこさま［３２８８］
　いつもながら、ちゃこさまのカキコに「うんうん」とうなづいてしまいます。リョウと香を愛していたからこそ、ＣＨという作品を大事にしてきたからこそ、ＧＨとリョウの今後が気になりますよね。

　互いにこれ以上はないというくらい愛し合って（恥）いたリョウト香の、完璧なハッピーエンドを見ないままに連載が終了。再登場（？）した時に香は死んでしまい、なおかつ彼女の象徴であるはずの心臓は殺人者（ＧＨ）の体に埋め込まれていた…。もう、頭の中グチャグチャですよ。

　リョウの気持ちの変化がつかめない。ＣＨのリョウは香に対して素直じゃなかったけど、互いにつながっていたし、安心感があった。リョウに任せておけば全部大丈夫！…みたいな、頼もしさがあった。でも、今のリョウはＣＨの「完璧なオトコ」ではなく、普通の、恋人を失った男になってるから…。リョウはリョウであって欲しい…。ＡＨで人間臭さいリョウもいいけど、ＣＨのリョウ達を大事にしてきたからこそ、ＧＨが許せなかったり、この二人の今後にヤキモキさせられる…。なんか日々、矛盾した考えに苦悶してます。もっぴーさまの気持ちもわかるなぁ…。私も正直、今後が不安です。自分の気持ちに…。 
